燥底女必備 咩成分令肌膚變「cool魔」

不知你身邊有沒有一些「暖包人」？這些「行動暖包」長期都散發出一陣熱氣，好似卡通片內冒煙的角色人物。筆者正正是這些「暖包人」，長期燥底出汗發熱，冬天可能稍算好事，但一到夏天就叫苦連天。原來肌膚發熱除了感覺不太舒適外，更會引發不同的肌膚問題，所以適當時需要為肌膚降溫，但是否一定要冰感的護膚品才有用？只要留意以下的成分，便是燥底人的降溫恩物！

首先講講肌膚發熱會出現甚麼問題，原來每當溫度上升1℃，肌膚的油脂分泌就會增加10%，這正是解釋到為何夏天的出油情形會比較嚴重，而油脂分泌旺盛自然會出現更多暗粒、痘痘，甚至有機會出現泛紅問題。因此最好使用一些cooling產品為肌膚降溫，一來感覺較為舒適，二來有助解決因油脂分泌過盛而出現的肌膚問題。

要為肌膚降溫，先留意以下成分，因為這些成分通通都有助舒緩肌膚，甚至帶有冰涼感。

薄荷：無錯，講起冰涼感，薄荷必然是首選。除了清涼效果之外，更加可以令肌膚消炎。但要留意一點，薄荷雖然冰涼舒適，但相對較為刺激，皮膚薄或易敏感的人不易使用。而外國著名皮膚科醫生Melissa Piliang更加指出長期使用薄荷產品是一個惡性循環，有機會令皮膚愈用愈薄，因此要用得適當。

蘆薈：蘆薈是護膚品中最常見的成分，而且它比薄荷更為溫和。因為可以舒緩敏感情平形，是敏感肌同熱愛曬太陽的人必備。不過蘆薈未必會有冰涼、清涼感的出現，反而它可以自然地調節肌膚的溫度，不會出現過熱的問題，所以舒緩救星。